\section{Gauß'sche Fehlerfortpflanzung}
Mit Hilfe der Gauß'schen Fehlerfortpflanzung kann der Fehler $\Delta y$ einer Größe $y=f(x_1, x_2, \dots, x_n)$ unter der Annahme, dass die $x_i$ paarweise unabhängige Größen sind, in Abhängigkeit der Fehler $\Delta x_i$ der $x_i$ berechnet werden. Dabei gilt:
\begin{align*}
\Delta y = \sqrt{\sum_{i=1}^n \left(\frac{\partial y}{\partial x_i} \Delta x_i \right)^2}.
\end{align*}